<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Upset on wbprime</title>
    <link>http://www.wbprime.me/tags/upset/</link>
    <description>Recent content in Upset on wbprime</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh</language>
    <lastBuildDate>Fri, 07 Apr 2017 10:42:29 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://www.wbprime.me/tags/upset/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>当时明月在 曾照彩云归</title>
      <link>http://www.wbprime.me/posts/2017-04-07-huangyi-memory/</link>
      <pubDate>Fri, 07 Apr 2017 10:42:29 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.wbprime.me/posts/2017-04-07-huangyi-memory/</guid>
      <description>当时明月在，曾照彩云归。  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>慢慢走</title>
      <link>http://www.wbprime.me/posts/2015-05-16-man-man-zou/</link>
      <pubDate>Sat, 16 May 2015 20:00:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.wbprime.me/posts/2015-05-16-man-man-zou/</guid>
      <description>转眼间已经工作了两年，似乎什么也没有改变。
毕业那会儿还是躇踌满志。
现在也还躇踌满志。
毕业那会儿还是战战兢兢。
现在也还战战兢兢。
似乎什么也没有改变，似乎，全都已经改变了。
好像真的不是从前的自己了。
好像没有以前那么乐观。
好像没有以前那么从容。
好像没有以前那么富有爱心。
好像开始急忙火燎地挣钱。
好像开始漫无目的地社交。
好像开始莫名其妙地吐槽和抱怨。
始终还是要慢慢来啊。
车子不是一天能有的。
房子不是一天能有的。
生活也不是一天能有的。
所以，定下个计划，然后按部就班的实现，有条有理地修正。
日子慢慢来，慢慢过，慢慢走。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>C 漫谈</title>
      <link>http://www.wbprime.me/posts/2015-05-16-c-mantan/</link>
      <pubDate>Sat, 16 May 2015 19:18:33 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.wbprime.me/posts/2015-05-16-c-mantan/</guid>
      <description>a[i] = i[a]  在C的世界里，无奇不有。
数组a进行下标运算的结果，相当于指针的算术运算。
a[i] = *(a + i) = *(i + a) = i[a]  好吧，我承认这个只是别人说的，我个人没有进行验证。
因为C实在太灵活了，我竟然不敢说它是错的，虽然很有可能是错的。
毕竟整数不会有下标运算的，强制转换差不多。
但它毕竟有可能是正确的。
除非经过验证，我不能断定它是对是错；我不敢断定它是错是对。
也许人的悲哀就在于这里。
想要肯定，早已失去肯定的自信；想要否定，却又恐惧未知的恐惧。
伛偻前行，战战兢兢。
如临深渊，如履薄冰。
有人说，人这一生，就是在不断挣扎然后无可避免地走向死亡。
这句话未免太过乐观。
因为也许你明天就走向了死亡，不需要挣扎，不需要纠结，自然而然。
明白了这一点，就知道应该怎么去生活。
从明天起，泡一杯茶，寄一张明信片。
从明天起，深呼吸，然后迎接我的宿命。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>大难</title>
      <link>http://www.wbprime.me/posts/2015-05-16-danan/</link>
      <pubDate>Sat, 16 May 2015 19:14:49 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.wbprime.me/posts/2015-05-16-danan/</guid>
      <description>唐和尚去取经，历八十一难，首难是两界山遇虎，末难是通天河沉经，一山一水，一者天定，一者人为。 援道而登山，山巅自有雄奇瑰丽之景，谓事业成就也。遇虎，难也。登山而遇虎，自是造化欲予先夺、欲得先失之理。盖不经风霜何来傲菊也。 乘舟而渡水，彼岸自有艳丽夺目之花，谓爱情美满也。沉经，难也。渡水而沉经，不亦历久弥新、历艰弥坚乎？所谓贵难得之货、尚非常之礼是也。 今有一人，于事业有不顺，于情感有不谐，而妄自菲薄、愤懑于天，可乎？曰不可。事有顺不顺，时也。元亨利贞，君子终有时。家有谐不谐，命也。修短随化，君子岂由命乎？且夫修身齐家而家齐国治天下平，一旦身修，天下予取予夺，何况二三子哉？ 易曰，天行健，君子以自强不息。是言也，其勉乎哉，其勉乎哉！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>去所对</title>
      <link>http://www.wbprime.me/posts/2015-05-16-qusuodui/</link>
      <pubDate>Sat, 16 May 2015 19:04:12 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.wbprime.me/posts/2015-05-16-qusuodui/</guid>
      <description>王生与聂生俱供职于华北所，以聂年长，故事于聂。 春，荧惑犯于角，凶。王生于是有去意，白聂曰愿乞骸骨。 聂生问曰，凤凰非梧桐不栖，子去，寡人之过也，不然，何以匆匆求去。 王生对曰，吾闻之，昔者唐尧教化天下而许由藏深山，世人皆称尧氏之治而不非失人之过也。武王伐一夫纣而伯夷死首阳，后世咸多武王之功而不讽杀人之罪也。且夫小人长不满八尺，书不足五车，熙熙攘攘之人也，一旦不识黄钟雷鸣，只求蝇蝇苟且，岂敢害君盛德。 问曰，虽然，何以去之急也。 对曰，唯唯，否否。吴王夫差失败于勾践者，何也，死生之事对以妇人之仁也。淮阴侯信死于宫人之手者，何也，当断不断反受其乱也。去所之事，虽小亦大，缓而图之，病矣。大者害君之宏图大计，小者伤吾之经济根本。急于求去，是不得已也，唯君察之。 聂生曰，天下未定，君子就食何处。 答曰，贱名不足以辱君贵耳。 问曰，然则何以强于华北所。 答曰，不然，各有优劣而已。华北所主用心而臣用力，声名 播于中国，天下英雄慕之久矣。承国之重器而保密重于泰山，大忠也；萧规曹随代码不改者，大智也；重情谊而轻五斗之禄，大义也。大忠大智大义之人，君子皆爱之也。 问，然则何以去之。 曰，吾辈小人也，何足道哉。 聂生默然，曰，吾知之矣。 夫大人者，先臣下之忧而忧，后臣下之乐而乐是也。夫饥则食，寒则衣，人之常情也。不食则殍，不衣则馁。食臣下之食致臣下食不果腹，衣臣下之衣致臣下衣不蔽体，然后曰人才不我用也。岂人才不我用耶，我不用人才也。 王生于是去华北所。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>非常六加一</title>
      <link>http://www.wbprime.me/posts/2015-05-16-feichangliujiayi/</link>
      <pubDate>Sat, 16 May 2015 14:44:12 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.wbprime.me/posts/2015-05-16-feichangliujiayi/</guid>
      <description>人生如逆旅，年轮旋转压出一条车辙通向远方，远方是终点也是起点。起点叫死亡，终点叫希望。 希望，是什么希望？ 解脱的希望。 周一之后是周二。 周二之后是周三。 周三之后是周四。 周四之后是周五。 周五之后是周六。 周六之后是周七。 为什么没有周七？ 因为周七这个词太悲观了，周而复始已经够让人绝望的了，还要叫周期。宿命也未免欺负人得太赤裸裸了！ 所以说那一天肯定不能叫周七。 人生就是一个周期。 人生也是无数个周七。 犯错，然后咽下苦果。咽下苦果，然后再次犯错。 周一，起床跟自己说要好好享受生活，晚上跟自己说加班就是享受生活。 周二，起床跟自己说上班要简洁高效，晚上跟自己说拖拖沓沓显得从容。 周三，起床跟自己说从容不迫方显自信，晚上跟自己说人在屋檐下不得不追着项目目进度跑。 周四，起床跟自己说时光如梭分秒必争，晚上跟自己说人是生灵须要劳逸结合。 周五，起床跟自己说轻轻松松收官之战，晚上跟自己说人行百里半九十。 周六，起床跟自己说要积极进取锻炼身体，晚上跟自己说睡觉睡觉睡觉最大。 终于，周日了，醒了，终于决定要好好享受生活。看了看表，下午三点了，那么明天再说吧！ 这样，周七就过去了，下一个周七就要来了。 有人说，明天还有就是希望，今天只是现在，未来永远是无限可能。 是的，今天才是周五，何必着急？ 周七过去了，下一个周七还回来的。 下一个周七总要来的。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>坚持住 外婆</title>
      <link>http://www.wbprime.me/posts/2014-05-16-jianchizhu-waipo/</link>
      <pubDate>Fri, 16 May 2014 20:09:06 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.wbprime.me/posts/2014-05-16-jianchizhu-waipo/</guid>
      <description>外婆 小时候跟你一起长大
现在 长大了外婆却老了
还记得那时 大清早去一起别人家的栗子树下面捡板栗
还记得那时 偷摸摸把我叫到房间塞给我一大把糖果
还记得那时 跑到山上面去摘茶树果子一边唱山歌
还记得那时侯的外婆拉着我的手 讲解放前的新鲜事儿 夜空中繁星闪烁 萤火虫在身边上下翻舞
那是外婆
这几年在外面游荡 外婆不经意间就老了
老着老着 不经意间身体就差了
上上周回家 7月9号去看的外婆 拉着她的手 她看着我 说 泼你来了
现在想起来 潸然泪下
现在出了意外 希望她老人家逢凶化吉 恢复健康
人生在世 其实值得哭一场的只有那么几个人 有些事情 如果缘分已尽 就不必强求了
外婆 愿你安静走过</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>突然想起注释来</title>
      <link>http://www.wbprime.me/posts/2014-05-16-turan-xiangqi-zhushi-lai/</link>
      <pubDate>Fri, 16 May 2014 20:03:36 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.wbprime.me/posts/2014-05-16-turan-xiangqi-zhushi-lai/</guid>
      <description>很奇怪的念头突然在脑中浮现出来：为什么代码中可以有注释？
先来看看C/C++的代码：
int main(int, char **) { ...... int a; doSomthing(a); // maybeDosomthing(a); ...... return 0; }  这一行：// maybeDosomthing(a);说明了注释的用途。可能作者原来想干点什么事情，然后在后续的过程中又改变了主意。
注释在这里起到了一个后悔药的作用，以前的东西先暂时保存起来，在当前消失，在未来可能再现。
然而，版本控制工具可以达到更好的效果，不需要注释：不是代码本身，而是额外的载体记录代码改动的变化。过去就是过去，历史就是历史。过往的可以存在于记忆中，可以记录在空气里，但是却不能再回来了。
没有事情会永远不变，也没有东西永远改变。希望过去的要过去，过去了就过去。
什么乱七八糟的，自己都不知道自己在说什么。
在南京第二天了，昨天晚上吃完饭心情极其低落。打了个车走上长江边上，夜晚中的江流起伏，暗涌的潮声淹没在夜幕里。听得见去看不见，听见了就会很害怕，害怕未知，害怕黑暗，害怕恐惧。凉风侵袭过来，漫天的都是黑夜，看不见江水，看不见灯光，看不见北京。
谨记之！</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>