<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Happy on wbprime</title>
    <link>http://www.wbprime.me/tags/happy/</link>
    <description>Recent content in Happy on wbprime</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh</language>
    <lastBuildDate>Sat, 16 May 2015 19:59:21 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://www.wbprime.me/tags/happy/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>白云依旧在</title>
      <link>http://www.wbprime.me/posts/2015-05-16-baiyun-yijiu-zai/</link>
      <pubDate>Sat, 16 May 2015 19:59:21 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.wbprime.me/posts/2015-05-16-baiyun-yijiu-zai/</guid>
      <description>白云依旧在，桃花笑春风。
白云依旧在，黄河入海流。
白云依旧在，低头思故乡。
白云依旧在，何人不识君。
白云依旧在，天涯若比邻。
白云依旧在，萧萧班马鸣。
白云依旧在，飞入百姓家。
白云依旧在，千里共婵娟。
白云依旧在，我亦是行人。
白云依旧在，何处是归乡。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>小王二三事</title>
      <link>http://www.wbprime.me/posts/2015-05-16-xiaowang-ersanshi/</link>
      <pubDate>Sat, 16 May 2015 19:07:06 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.wbprime.me/posts/2015-05-16-xiaowang-ersanshi/</guid>
      <description>1 小王是我的一个朋友，很好的朋友。 有一天，他跟我说，“最近想换工作了，帮忙推荐一个呗！” 我想了想，问了一句，“###公司想去吗？” “没听说过，不去。其实我也不是非得大公司才去，就是觉得去了一家小小小公司发展不开！” 我又想了想，问，“@@@公司如何？” “老加班，去了受不了。其实我也不是怕吃苦，就是觉得人不能只有工作，也该留出时间诗意地生活！” 我又想了想，“%%%公司？” “听说待遇一般啊。我觉得就这待遇我离职也没有意义啊！” 说完他有点不好意思，解释了一下，“其实差不多都可以，你再想一想？” 我觉得还是先摸好底，问他当时为啥找的现在这家单位。 他顿时脖子就粗了，红着脸给我急，“当时还不是想着要找一个待遇好一点的工作，最好不怎么加班还得有面子嘛！不就折中到这里了撒。”
2 小王最近有点迷茫。 我问他原因。 他说，“在燕城工作了两年，觉得不怎么适应，压力又大；想回老家徽城吧，又放心不下这里的繁华，奈何啊奈何！” 小王是徽城人，读大学来的燕城，三年研究生之后在这里找了份工作。 我问，“你要是回去徽城了还能再来燕城吗？” 一言而决。
3 小王跟女朋友闹别扭，跟我吐槽，“心情好的时候就是如胶似漆吧，心情一不好就是各种吵架生气。关键是心情老不定，下一秒就爆发了。” 我跟他说，“等小二心情好的时候跟她约法三章好了，不要在她心情不爽的时候硬碰硬。” 小二就是她女朋友。 他说，“一说这个事她心情就不好！”
4 小王跟我说，“听我的你找女朋友一定要找一个性格温柔一点、脾气小一点、懂得给男朋友留面子的，不然就是又受气又吃亏的下场。” 我明白他在说小二。 他又说，“女朋友一碰火就着，没来由的，这个对将来没好处。” 他还是说小二。 我说，“两个人和则在一起，不和则分。老是盯着双方的缺点，最后肯定会分的”</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>记怀柔烧烤</title>
      <link>http://www.wbprime.me/posts/2015-05-16-ji-huairou-shaokao/</link>
      <pubDate>Thu, 14 May 2015 08:23:02 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.wbprime.me/posts/2015-05-16-ji-huairou-shaokao/</guid>
      <description>一 缘起 过了清明，天气转暖。身在帝都也终于感受到了一丝春意，欣欣然，在点点花香环绕下生出来两分造化自然物我合一的感觉来。然而，花香再香，也只是一袖花香；柳条再绿，也只是一丝柳绿；何如万紫千红、千丝万缕呢？
然则，帝都怀抱于燕山之中，却突兀于群山之间。所谓春草年年绿，春风不过门。帝都，人多，春风少。
正好同事田氏在怀柔家开了农家乐，迎宾好客，生意兴隆。田氏为人多逸气，有感于柳绿花红鸟飞风鸣之意，颇生踏青之心冶游之意。于是振臂一呼，应斯人胸中之意，又利用自家便利，定下了西元四月十八烧烤之约。
二 出发 是日。
早七点，闹铃响了，身体开始冷启动。初始化引导区和内核，三分钟。初始化硬件，两分钟。启动基础服务，三分钟。启动工作环境，两分钟。完毕，可以起床了。
刷牙洗脸，饭也来不及吃就上去地铁，发动行程。
八点二十，同事孟某汪某杜某出现，四人碰头，坐上916，兴致勃勃朝怀柔进发。
今天是周六，出城的人多。人多就车多，车多就堵车，堵车就慢。本来预想的是人在江上游，水在两边流。结果是寻寻、觅觅、寻寻。车子以瓜牛的速度行驶，不一会儿人就昏昏欲睡了。
昏昏然，昏昏然，然后就到了。大约历时两个半小时。
下车之后，寻了一道公交，过了不用十五分钟就到站。
下车之后，用力呼吸一口大怀柔的空气。果然，果然不愧是出产大板栗的地方，空气就是清新一个赞。
三 砸炭 进了田氏庄园大门，迎面是天井里面一畦畦的菜园。农家乐，果然名副其实。
烧烤，首先有凉菜，然后有串，然后有架子。最重要的是什么？当然必须是要有炭了。
其他几个人在哪里穿串，我自领了砸炭的大令。半天，砸了一簸箕的碎炭。没累出一身大汗，双手沾上了满满黑灰。
田氏在厨房炖鸡，香味飘散，让人食指大动。
四 烤串 终于开始烤串了，我跃跃欲试。按照指导说明开始端着烤串盘，架上羊排，喷上孜然粉、粉盐粒和胡椒粉，之后羊肉的香气扑面而来，赞一个。烤完了羊排开始烤肉串。我把羊排烤的香喷喷，也想把肉串烤的香喷喷。结果跟想象的完全不一样，羊排肉厚，结果对火候的考验不高；肉串量小，火一大就黑了。结果第一把肉串烤出来有点焦。
之后果断让高手烤。然后试了试手，烤了一下鱼。鱼不耐烤，只用稍稍用火就可以了，芳香四溢，超级赞。烤出来鱼肉又白又嫩又爽又滑，口感非常赞。
五 宴席 吃饭的时候，八个人围成一圈，开始一边烤肉一边吃。
菜有烤羊排、烤串、烤鱼、骨肉相连、烤鸡翅，还有炖鸡、冰虹鳟鱼、炸虾和一些凉菜。
喝的有鲜橙多，和啤酒。
大家一起吃饭，不一会儿就玩起来了真心话大冒险，够劲爆。
六 归程 吃完了之后，帮忙收拾完桌子，大家就开始回去了。
天气不是很晴，头顶一片雾蒙蒙，不知道是阴了天还是雾霾。春天就是如此，阴晴变化，造化阴阳。
大家一起走到车站，有说有笑。坐上916路长途车，回家在望。
在车站，大家依依惜别，挥手道别，笑容满面。心中满是不舍。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>