<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Life on wbprime</title>
    <link>http://www.wbprime.me/categories/life/</link>
    <description>Recent content in Life on wbprime</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh</language>
    <lastBuildDate>Fri, 07 Apr 2017 10:42:29 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://www.wbprime.me/categories/life/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>当时明月在 曾照彩云归</title>
      <link>http://www.wbprime.me/posts/2017-04-07-huangyi-memory/</link>
      <pubDate>Fri, 07 Apr 2017 10:42:29 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.wbprime.me/posts/2017-04-07-huangyi-memory/</guid>
      <description>当时明月在，曾照彩云归。  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>慢慢走</title>
      <link>http://www.wbprime.me/posts/2015-05-16-man-man-zou/</link>
      <pubDate>Sat, 16 May 2015 20:00:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.wbprime.me/posts/2015-05-16-man-man-zou/</guid>
      <description>转眼间已经工作了两年，似乎什么也没有改变。
毕业那会儿还是躇踌满志。
现在也还躇踌满志。
毕业那会儿还是战战兢兢。
现在也还战战兢兢。
似乎什么也没有改变，似乎，全都已经改变了。
好像真的不是从前的自己了。
好像没有以前那么乐观。
好像没有以前那么从容。
好像没有以前那么富有爱心。
好像开始急忙火燎地挣钱。
好像开始漫无目的地社交。
好像开始莫名其妙地吐槽和抱怨。
始终还是要慢慢来啊。
车子不是一天能有的。
房子不是一天能有的。
生活也不是一天能有的。
所以，定下个计划，然后按部就班的实现，有条有理地修正。
日子慢慢来，慢慢过，慢慢走。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>白云依旧在</title>
      <link>http://www.wbprime.me/posts/2015-05-16-baiyun-yijiu-zai/</link>
      <pubDate>Sat, 16 May 2015 19:59:21 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.wbprime.me/posts/2015-05-16-baiyun-yijiu-zai/</guid>
      <description>白云依旧在，桃花笑春风。
白云依旧在，黄河入海流。
白云依旧在，低头思故乡。
白云依旧在，何人不识君。
白云依旧在，天涯若比邻。
白云依旧在，萧萧班马鸣。
白云依旧在，飞入百姓家。
白云依旧在，千里共婵娟。
白云依旧在，我亦是行人。
白云依旧在，何处是归乡。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>说好的安静的美男子呢</title>
      <link>http://www.wbprime.me/posts/2015-05-16-shuohaode-anjingde-meinanzi-ne/</link>
      <pubDate>Sat, 16 May 2015 19:54:33 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.wbprime.me/posts/2015-05-16-shuohaode-anjingde-meinanzi-ne/</guid>
      <description>最近挺多事的。
事情太多太芜杂，耽误了我的美男子大业。
安静的美男子大业，需要一杯清茶，一本书，和一个小马凳。
以前还想着要一抔阳光。
阳光，太奢侈了，能有亮就不错了，大不了开着灯。
一杯茶。茶是必须的，有了茶心就能静下来，安安静静地做自己的事情，吹一口茶面，喝一丁茶，感觉自己终于属于自己了。
一本书。书是必须的，就算不看也要放着一本。多少年了，书始终是一方镇纸，轻轻一翻，心头涟漪顿时全消了。
小马凳。安安静静的美男子最迷人的是坐着的侧影。坐在椅子上直着腰身的样子太古板，坐着小马凳，垂着袖子的样子，好像文质彬彬。
最好还要落地窗透着明亮。
最好还要小树发着新绿。
最好还要风铃滴答滴答伴着蝉唱。
说到底就是心里头的一个梦想。
想做一个安安静静的美男子还真是难呢！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>看电影</title>
      <link>http://www.wbprime.me/posts/2015-05-16-kan-dianying/</link>
      <pubDate>Sat, 16 May 2015 19:15:55 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.wbprime.me/posts/2015-05-16-kan-dianying/</guid>
      <description>人不知道为什么，总有点少年故事历久弥新的情怀。看到丰盛宴席，也许会想起老家时候外婆炒的的老咸菜；看到可爱小宠，也许会怀念看家赶狼还顺带抓老鼠的那匹老黄狗；走在路上，不自觉就回忆到那些个到中午就扑腾在竹林里打闹的夏天。
来北京也已经快八年了，少小离家也差不多吧，转眼间已经半半百了。在京师里面吃喝，租着房子，购物，聊天，交友，仿佛就像个家似的。
想起小时候看电影的事情了。那大约是六七岁时候的事情吧。村头的大田里，本来是堆着稻草的。忽然有一天，来了几个人，跑到田里面踱了两步，说话间点点头。过不半响，叔叔伯伯家的男人们都围了过去，女人们也抱着小孩跟着。我在窗户边写作业，听见阿大阿二他们几个小孩子的声音，就抬头张望。
过了一会儿，看见他们一些人开始叉稻草，就是那叉棍把稻草堆起来弄到一边去。主要是男人们动手，不时有着大笑；不一会儿女人们也有上前帮忙的；小孩子尖叫着跑来跑去，还能听着有的在哭，约摸是打架了。
过了一会，家里大人回来，说是村里面要放电影。
那时候看电影，要找一个空旷的大场子，树两根竿支块幕布，有放电影的人摇个机子把影像投上去。大伙儿也不用买票，自己家里搬条长凳过去围起来坐。
到了晚上开始演。我写完作业，也是跟着大人们一起出去。
那天演的什么电影我已经忘记了，什么台词什么人物都没在意。大人们看得很高兴，一阵一阵大笑；好也不是大笑，就是开心的开心的笑。
我跟着小伙伴们也没心没肺地叫，从人群里面冲来冲去，抢别人东西吃，追着打架。有时候大人们大声地骂两句，有时候也不管，自己在那边笑。
到现在也忘了为啥那么兴奋地尖叫跑闹；尖叫跑闹声响在脑子里面一阵一阵的，仿佛在昨天，又仿佛在十辈子以前。
再没有那么尖叫跑闹过了。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>大难</title>
      <link>http://www.wbprime.me/posts/2015-05-16-danan/</link>
      <pubDate>Sat, 16 May 2015 19:14:49 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.wbprime.me/posts/2015-05-16-danan/</guid>
      <description>唐和尚去取经，历八十一难，首难是两界山遇虎，末难是通天河沉经，一山一水，一者天定，一者人为。 援道而登山，山巅自有雄奇瑰丽之景，谓事业成就也。遇虎，难也。登山而遇虎，自是造化欲予先夺、欲得先失之理。盖不经风霜何来傲菊也。 乘舟而渡水，彼岸自有艳丽夺目之花，谓爱情美满也。沉经，难也。渡水而沉经，不亦历久弥新、历艰弥坚乎？所谓贵难得之货、尚非常之礼是也。 今有一人，于事业有不顺，于情感有不谐，而妄自菲薄、愤懑于天，可乎？曰不可。事有顺不顺，时也。元亨利贞，君子终有时。家有谐不谐，命也。修短随化，君子岂由命乎？且夫修身齐家而家齐国治天下平，一旦身修，天下予取予夺，何况二三子哉？ 易曰，天行健，君子以自强不息。是言也，其勉乎哉，其勉乎哉！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>将进酒</title>
      <link>http://www.wbprime.me/posts/2015-05-16-qiangjinjiu/</link>
      <pubDate>Sat, 16 May 2015 19:10:58 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.wbprime.me/posts/2015-05-16-qiangjinjiu/</guid>
      <description>酒一曰天地。天地造化万物，有生老病死、吃喝玩乐万声万态。饮之 酒二曰人伦。无人伦则无父子兄弟姐妹姻亲，亲亲孝悌而后百世不绝。饮之 酒三曰太一。太一为神灵，为善有所赏，为恶有所惩，虽曰缈缈天意，不亦铮铮浩然之气哉。饮之 酒四曰律法。杀之刑之囚之，而后百姓莫敢犯之。饮之 酒五曰先生。先我而生，生我也。先我而学，引我也。先我而知道，教我也。生有先后，学有先后，而得道有先后，此传道授业解惑之理也。饮之 酒六曰后生。青松苍苍，江水泱泱，焉知后之来者之不如今。饮之 酒七曰独独之我。知之者，我也。好之者，我也。乐之者，我也。无我，如天地人伦何？饮之 酒八曰爱恨。无我亦无爱，无我亦无恨，无爱无恨，如我何？饮之 酒九曰无。人死如灯灭，喜何如哉。饮之 九则老矣，过犹不及。饮九杯酒，酸甜苦辣俱有，喜怒哀乐皆在其中矣。不如饮之，不如饮之</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>小王二三事</title>
      <link>http://www.wbprime.me/posts/2015-05-16-xiaowang-ersanshi/</link>
      <pubDate>Sat, 16 May 2015 19:07:06 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.wbprime.me/posts/2015-05-16-xiaowang-ersanshi/</guid>
      <description>1 小王是我的一个朋友，很好的朋友。 有一天，他跟我说，“最近想换工作了，帮忙推荐一个呗！” 我想了想，问了一句，“###公司想去吗？” “没听说过，不去。其实我也不是非得大公司才去，就是觉得去了一家小小小公司发展不开！” 我又想了想，问，“@@@公司如何？” “老加班，去了受不了。其实我也不是怕吃苦，就是觉得人不能只有工作，也该留出时间诗意地生活！” 我又想了想，“%%%公司？” “听说待遇一般啊。我觉得就这待遇我离职也没有意义啊！” 说完他有点不好意思，解释了一下，“其实差不多都可以，你再想一想？” 我觉得还是先摸好底，问他当时为啥找的现在这家单位。 他顿时脖子就粗了，红着脸给我急，“当时还不是想着要找一个待遇好一点的工作，最好不怎么加班还得有面子嘛！不就折中到这里了撒。”
2 小王最近有点迷茫。 我问他原因。 他说，“在燕城工作了两年，觉得不怎么适应，压力又大；想回老家徽城吧，又放心不下这里的繁华，奈何啊奈何！” 小王是徽城人，读大学来的燕城，三年研究生之后在这里找了份工作。 我问，“你要是回去徽城了还能再来燕城吗？” 一言而决。
3 小王跟女朋友闹别扭，跟我吐槽，“心情好的时候就是如胶似漆吧，心情一不好就是各种吵架生气。关键是心情老不定，下一秒就爆发了。” 我跟他说，“等小二心情好的时候跟她约法三章好了，不要在她心情不爽的时候硬碰硬。” 小二就是她女朋友。 他说，“一说这个事她心情就不好！”
4 小王跟我说，“听我的你找女朋友一定要找一个性格温柔一点、脾气小一点、懂得给男朋友留面子的，不然就是又受气又吃亏的下场。” 我明白他在说小二。 他又说，“女朋友一碰火就着，没来由的，这个对将来没好处。” 他还是说小二。 我说，“两个人和则在一起，不和则分。老是盯着双方的缺点，最后肯定会分的”</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>去所对</title>
      <link>http://www.wbprime.me/posts/2015-05-16-qusuodui/</link>
      <pubDate>Sat, 16 May 2015 19:04:12 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.wbprime.me/posts/2015-05-16-qusuodui/</guid>
      <description>王生与聂生俱供职于华北所，以聂年长，故事于聂。 春，荧惑犯于角，凶。王生于是有去意，白聂曰愿乞骸骨。 聂生问曰，凤凰非梧桐不栖，子去，寡人之过也，不然，何以匆匆求去。 王生对曰，吾闻之，昔者唐尧教化天下而许由藏深山，世人皆称尧氏之治而不非失人之过也。武王伐一夫纣而伯夷死首阳，后世咸多武王之功而不讽杀人之罪也。且夫小人长不满八尺，书不足五车，熙熙攘攘之人也，一旦不识黄钟雷鸣，只求蝇蝇苟且，岂敢害君盛德。 问曰，虽然，何以去之急也。 对曰，唯唯，否否。吴王夫差失败于勾践者，何也，死生之事对以妇人之仁也。淮阴侯信死于宫人之手者，何也，当断不断反受其乱也。去所之事，虽小亦大，缓而图之，病矣。大者害君之宏图大计，小者伤吾之经济根本。急于求去，是不得已也，唯君察之。 聂生曰，天下未定，君子就食何处。 答曰，贱名不足以辱君贵耳。 问曰，然则何以强于华北所。 答曰，不然，各有优劣而已。华北所主用心而臣用力，声名 播于中国，天下英雄慕之久矣。承国之重器而保密重于泰山，大忠也；萧规曹随代码不改者，大智也；重情谊而轻五斗之禄，大义也。大忠大智大义之人，君子皆爱之也。 问，然则何以去之。 曰，吾辈小人也，何足道哉。 聂生默然，曰，吾知之矣。 夫大人者，先臣下之忧而忧，后臣下之乐而乐是也。夫饥则食，寒则衣，人之常情也。不食则殍，不衣则馁。食臣下之食致臣下食不果腹，衣臣下之衣致臣下衣不蔽体，然后曰人才不我用也。岂人才不我用耶，我不用人才也。 王生于是去华北所。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>所办趣事</title>
      <link>http://www.wbprime.me/posts/2015-05-16-suoban-qushi/</link>
      <pubDate>Sat, 16 May 2015 19:01:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.wbprime.me/posts/2015-05-16-suoban-qushi/</guid>
      <description>离职手续需要所长书记签字。 所长书记在机关小楼里，渐次而邻。小楼东向，东西扩展，中间有天井，北屋落地窗采光，然后走廊，然后办公室南北向，左窗右门，所长书记居于其中。小楼红砖黑瓦，左右松柏，杂以四季青，梧桐拱卫四周，肃穆庄严，溢于言表。 从东门入寻所长书记，须从所办过一小玻璃门。所办者，华北所办公室也。所长书记身居重位，平日觥筹交错，日理万机，在所里之日少而在所外之日多也；而员工出入境入离职一切手续皆须所长签字书记盖章才行，故而特设所办下接员工一切事宜，统而交由所长书记办理之后，再交返个人，以提高工作效率。原之约莫古之中书省、龙图阁是也。 办理离职需要所长书记签字，故而直接去机关小楼了。一入门，碰着所办秘书。所办秘书，所办执事也。具以所办事宜白所办秘书。所办秘书将文件搁下，曰退下。 于是等待所办秘书电话，上午过去了。 于是等待所办秘书电话，下午过去了。 于是等待所办秘书电话，翌日上午过去了。 翌日下午，遇一同事去找所长书记签字，遂结伴而行。入门，同事直接穿玻璃门而去，过所办而不入。至所长办公室，敲门招呼签字谢谢关门；至书记办公室，敲门招呼签字谢谢关门。然后手续完成。 吾至所办秘书处交涉，发现只有所长签字而无书记盖章。所办秘书让吾自己去找书记，如果不愿意等待。 于是至书记处，签字，离开。 十分钟之事，拖累两日还不完。两日之事，如之奈何。 所办趣事，记之。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>非常六加一</title>
      <link>http://www.wbprime.me/posts/2015-05-16-feichangliujiayi/</link>
      <pubDate>Sat, 16 May 2015 14:44:12 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.wbprime.me/posts/2015-05-16-feichangliujiayi/</guid>
      <description>人生如逆旅，年轮旋转压出一条车辙通向远方，远方是终点也是起点。起点叫死亡，终点叫希望。 希望，是什么希望？ 解脱的希望。 周一之后是周二。 周二之后是周三。 周三之后是周四。 周四之后是周五。 周五之后是周六。 周六之后是周七。 为什么没有周七？ 因为周七这个词太悲观了，周而复始已经够让人绝望的了，还要叫周期。宿命也未免欺负人得太赤裸裸了！ 所以说那一天肯定不能叫周七。 人生就是一个周期。 人生也是无数个周七。 犯错，然后咽下苦果。咽下苦果，然后再次犯错。 周一，起床跟自己说要好好享受生活，晚上跟自己说加班就是享受生活。 周二，起床跟自己说上班要简洁高效，晚上跟自己说拖拖沓沓显得从容。 周三，起床跟自己说从容不迫方显自信，晚上跟自己说人在屋檐下不得不追着项目目进度跑。 周四，起床跟自己说时光如梭分秒必争，晚上跟自己说人是生灵须要劳逸结合。 周五，起床跟自己说轻轻松松收官之战，晚上跟自己说人行百里半九十。 周六，起床跟自己说要积极进取锻炼身体，晚上跟自己说睡觉睡觉睡觉最大。 终于，周日了，醒了，终于决定要好好享受生活。看了看表，下午三点了，那么明天再说吧！ 这样，周七就过去了，下一个周七就要来了。 有人说，明天还有就是希望，今天只是现在，未来永远是无限可能。 是的，今天才是周五，何必着急？ 周七过去了，下一个周七还回来的。 下一个周七总要来的。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>记怀柔烧烤</title>
      <link>http://www.wbprime.me/posts/2015-05-16-ji-huairou-shaokao/</link>
      <pubDate>Thu, 14 May 2015 08:23:02 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.wbprime.me/posts/2015-05-16-ji-huairou-shaokao/</guid>
      <description>一 缘起 过了清明，天气转暖。身在帝都也终于感受到了一丝春意，欣欣然，在点点花香环绕下生出来两分造化自然物我合一的感觉来。然而，花香再香，也只是一袖花香；柳条再绿，也只是一丝柳绿；何如万紫千红、千丝万缕呢？
然则，帝都怀抱于燕山之中，却突兀于群山之间。所谓春草年年绿，春风不过门。帝都，人多，春风少。
正好同事田氏在怀柔家开了农家乐，迎宾好客，生意兴隆。田氏为人多逸气，有感于柳绿花红鸟飞风鸣之意，颇生踏青之心冶游之意。于是振臂一呼，应斯人胸中之意，又利用自家便利，定下了西元四月十八烧烤之约。
二 出发 是日。
早七点，闹铃响了，身体开始冷启动。初始化引导区和内核，三分钟。初始化硬件，两分钟。启动基础服务，三分钟。启动工作环境，两分钟。完毕，可以起床了。
刷牙洗脸，饭也来不及吃就上去地铁，发动行程。
八点二十，同事孟某汪某杜某出现，四人碰头，坐上916，兴致勃勃朝怀柔进发。
今天是周六，出城的人多。人多就车多，车多就堵车，堵车就慢。本来预想的是人在江上游，水在两边流。结果是寻寻、觅觅、寻寻。车子以瓜牛的速度行驶，不一会儿人就昏昏欲睡了。
昏昏然，昏昏然，然后就到了。大约历时两个半小时。
下车之后，寻了一道公交，过了不用十五分钟就到站。
下车之后，用力呼吸一口大怀柔的空气。果然，果然不愧是出产大板栗的地方，空气就是清新一个赞。
三 砸炭 进了田氏庄园大门，迎面是天井里面一畦畦的菜园。农家乐，果然名副其实。
烧烤，首先有凉菜，然后有串，然后有架子。最重要的是什么？当然必须是要有炭了。
其他几个人在哪里穿串，我自领了砸炭的大令。半天，砸了一簸箕的碎炭。没累出一身大汗，双手沾上了满满黑灰。
田氏在厨房炖鸡，香味飘散，让人食指大动。
四 烤串 终于开始烤串了，我跃跃欲试。按照指导说明开始端着烤串盘，架上羊排，喷上孜然粉、粉盐粒和胡椒粉，之后羊肉的香气扑面而来，赞一个。烤完了羊排开始烤肉串。我把羊排烤的香喷喷，也想把肉串烤的香喷喷。结果跟想象的完全不一样，羊排肉厚，结果对火候的考验不高；肉串量小，火一大就黑了。结果第一把肉串烤出来有点焦。
之后果断让高手烤。然后试了试手，烤了一下鱼。鱼不耐烤，只用稍稍用火就可以了，芳香四溢，超级赞。烤出来鱼肉又白又嫩又爽又滑，口感非常赞。
五 宴席 吃饭的时候，八个人围成一圈，开始一边烤肉一边吃。
菜有烤羊排、烤串、烤鱼、骨肉相连、烤鸡翅，还有炖鸡、冰虹鳟鱼、炸虾和一些凉菜。
喝的有鲜橙多，和啤酒。
大家一起吃饭，不一会儿就玩起来了真心话大冒险，够劲爆。
六 归程 吃完了之后，帮忙收拾完桌子，大家就开始回去了。
天气不是很晴，头顶一片雾蒙蒙，不知道是阴了天还是雾霾。春天就是如此，阴晴变化，造化阴阳。
大家一起走到车站，有说有笑。坐上916路长途车，回家在望。
在车站，大家依依惜别，挥手道别，笑容满面。心中满是不舍。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hello World</title>
      <link>http://www.wbprime.me/posts/2015-05-16-hello-world/</link>
      <pubDate>Wed, 13 May 2015 12:30:23 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.wbprime.me/posts/2015-05-16-hello-world/</guid>
      <description>Welcome to Hexo! This is your very first post. Check documentation for more info. If you get any problems when using Hexo, you can find the answer in troubleshooting or you can ask me on GitHub.
Quick Start Create a new post $ hexo new &amp;quot;My New Post&amp;quot;  More info: Writing
Run server $ hexo server  More info: Server
Generate static files $ hexo generate  More info: Generating</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>坚持住 外婆</title>
      <link>http://www.wbprime.me/posts/2014-05-16-jianchizhu-waipo/</link>
      <pubDate>Fri, 16 May 2014 20:09:06 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.wbprime.me/posts/2014-05-16-jianchizhu-waipo/</guid>
      <description>外婆 小时候跟你一起长大
现在 长大了外婆却老了
还记得那时 大清早去一起别人家的栗子树下面捡板栗
还记得那时 偷摸摸把我叫到房间塞给我一大把糖果
还记得那时 跑到山上面去摘茶树果子一边唱山歌
还记得那时侯的外婆拉着我的手 讲解放前的新鲜事儿 夜空中繁星闪烁 萤火虫在身边上下翻舞
那是外婆
这几年在外面游荡 外婆不经意间就老了
老着老着 不经意间身体就差了
上上周回家 7月9号去看的外婆 拉着她的手 她看着我 说 泼你来了
现在想起来 潸然泪下
现在出了意外 希望她老人家逢凶化吉 恢复健康
人生在世 其实值得哭一场的只有那么几个人 有些事情 如果缘分已尽 就不必强求了
外婆 愿你安静走过</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>突然想起注释来</title>
      <link>http://www.wbprime.me/posts/2014-05-16-turan-xiangqi-zhushi-lai/</link>
      <pubDate>Fri, 16 May 2014 20:03:36 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.wbprime.me/posts/2014-05-16-turan-xiangqi-zhushi-lai/</guid>
      <description>很奇怪的念头突然在脑中浮现出来：为什么代码中可以有注释？
先来看看C/C++的代码：
int main(int, char **) { ...... int a; doSomthing(a); // maybeDosomthing(a); ...... return 0; }  这一行：// maybeDosomthing(a);说明了注释的用途。可能作者原来想干点什么事情，然后在后续的过程中又改变了主意。
注释在这里起到了一个后悔药的作用，以前的东西先暂时保存起来，在当前消失，在未来可能再现。
然而，版本控制工具可以达到更好的效果，不需要注释：不是代码本身，而是额外的载体记录代码改动的变化。过去就是过去，历史就是历史。过往的可以存在于记忆中，可以记录在空气里，但是却不能再回来了。
没有事情会永远不变，也没有东西永远改变。希望过去的要过去，过去了就过去。
什么乱七八糟的，自己都不知道自己在说什么。
在南京第二天了，昨天晚上吃完饭心情极其低落。打了个车走上长江边上，夜晚中的江流起伏，暗涌的潮声淹没在夜幕里。听得见去看不见，听见了就会很害怕，害怕未知，害怕黑暗，害怕恐惧。凉风侵袭过来，漫天的都是黑夜，看不见江水，看不见灯光，看不见北京。
谨记之！</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>